let ideesrecues_VID = [
  {
    "id": "ideesrecues_vid_001",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quelle proportion d'immigrés ou fils et filles d'immigrés déclarent avoir subi des discriminations ?",
    "answers": [
      { "id": "qua", "label": "Un quart" },
      { "id": "deu", "label": "Deux pour cent" },
      { "id": "moi", "label": "La moitié" },
      { "id": "dix", "label": "Dix pour cent" },
      { "id": "cinq", "label": "Cinquante pour cent" }
    ],
    "correct": ["qua"],
    "explanation": "Un quart des immigrés ou fils et filles d'immigrés déclarent avoir subi des discriminations, à l'emploi, au logement, dans les boîtes de nuit, dans les bars."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_002",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel chanteur est né en France ?",
    "answers": [
      { "id": "bla", "label": "Black M" },
      { "id": "fra", "label": "Claude François" },
      { "id": "bre", "label": "Jacques Brel" },
      { "id": "gue", "label": "Georges Guétary" },
      { "id": "das", "label": "Joe Dassin" },
      { "id": "sou", "label": "Alain Souchon" }
    ],
    "correct": ["bla"],
    "explanation": "Black M est né à Paris. Tous les autres sont nés à l'étranger."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_003",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quelle chanteuse est née en France ?",
    "answers": [
      { "id": "vit", "label": "Vitaa" },
      { "id": "var", "label": "Sylvie Vartan" },
      { "id": "dal", "label": "Dalida" },
      { "id": "bak", "label": "Joséphine Baker" },
      { "id": "mou", "label": "Nana Mouskouri" },
      { "id": "goy", "label": "Chantal Goya" }
    ],
    "correct": ["vit"],
    "explanation": "Vitaa est née à Mulhouse, dans le Haut-Rhin. Toutes les autres sont nées à l'étranger."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_004",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel peintre est né en France ?",
    "answers": [
      { "id": "sou", "label": "Pierre Soulages" },
      { "id": "pic", "label": "Pablo Picasso" },
      { "id": "cha", "label": "Marc Chagall" },
      { "id": "vas", "label": "Victor Vasarely" },
      { "id": "del", "label": "Sonia Delaunay" },
      { "id": "mag", "label": "René Magritte" }
    ],
    "correct": ["sou"],
    "explanation": "Pierre Soulages est né à Rodez, dans l'Aveyron. Tous les autres sont nés à l'étranger."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_005",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel(le) écrivain(e) est né(e) en France ?",
    "answers": [
      { "id": "zen", "label": "Alice Zeniter" },
      { "id": "tri", "label": "Elsa Triolet" },
      { "id": "piz", "label": "Christine de Pizan" },
      { "id": "gar", "label": "Romain Gary" },
      { "id": "sim", "label": "Georges Simenon" },
      { "id": "mal", "label": "Françoise Mallet-Joris" }
    ],
    "correct": ["zen"],
    "explanation": "Alice Zeniter est née à Clamart, dans les Hauts-de-Seine. Tous les autres sont nés à l'étranger."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_006",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "À qui s'adresse l'Aide Médicale d''Etat ?",
    "answers": [
      { "id": "irr", "label": "Aux étrangers en situation irrégulière" },
      { "id": "etr", "label": "À tous les étrangers" },
      { "id": "fra", "label": "À tous les Français" },
      { "id": "sdf", "label": "Aux Français sans domicile fixe" },
      { "id": "dem", "label": "Aux demandeurs d'asile" }
    ],
    "correct": ["irr"],
    "explanation": "L'Aide Médicale d''Etat s'adresse aux étrangers en situation irrégulière. Assurer un minimum de soins à tous, permet d'une part de limiter les épidémies, d'autre part d'éviter que les maladies empirent et entraînent des soins plus coûteux."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_007",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel est le coût de l'Aide Médicale d''Etat par rapport aux dépenses annuelles de santé ?",
    "answers": [
      { "id": "dem", "label": "0,5 %" },
      { "id": "tro", "label": "3 %" },
      { "id": "dix", "label": "10 %" },
      { "id": "vin", "label": "20 %" }
    ],
    "correct": ["dem"],
    "explanation": "L'Aide Médicale d''Etat ne représente que 0,5 pour cent des dépenses annuelles de santé. Assurer un minimum de soins à tous, permet d'une part de limiter les épidémies, d'autre part d'éviter que les maladies empirent et entraînent des soins plus coûteux."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_008",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel mot n'est pas d'origine arabe ?",
    "answers": [
      { "id": "oig", "label": "oignon" },
      { "id": "abr", "label": "abricot" },
      { "id": "art", "label": "artichaut" },
      { "id": "aub", "label": "aubergine" },
      { "id": "ora", "label": "orange" },
      { "id": "epi", "label": "épinard" }
    ],
    "correct": ["oig"],
    "explanation": "Le mot oignon vient du latin \"unio\", comme unité. Les autres viennent de l'arabe."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_009",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Combien de demandes d'asile la France reçoit-elle par an, pour 1000 habitants ?",
    "answers": [
      { "id": "deu", "label": "deux" },
      { "id": "cen", "label": "cent" },
      { "id": "troi", "label": "trois cent" },
      { "id": "dix", "label": "dix" },
      { "id": "cin", "label": "cinquante" }
    ],
    "correct": ["deu"],
    "explanation": "Selon le ministère de l'Intérieur, en 2025 l'OFPRA a enregistré 145 211 demandes d'asile. La population étant de 68,6 millions d'habitants le rapport est de 2,12 demandes pour 1000 habitants."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_010",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quelle proportion de la population est née dans un autre pays ?",
    "answers": [
    { "id": "tier", "label": "Un tiers" },
    { "id": "dix", "label": "Dix pour cent" },
    { "id": "trois", "label": "Trois quarts" },
    { "id": "quav", "label": "Quatre-vingt pour cent" },
    { "id": "deux", "label": "deux pour cent" },
    ],
    "correct": ["dix"],
    "explanation": "Environ dix pour cent de la population est née dans un autre pays. Un Français sur trois a au moins un de ses grands-parents né à l'étranger. Si on remonte encore plus loin, nous sommes pratiquement tous des descendants d'immigrés."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_011",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quelle proportion de français a au moins un grand-parent né à l'étranger ?",
    "answers": [
      { "id": "tier", "label": "Un tiers" },
      { "id": "dix", "label": "Dix pour cent" },
      { "id": "trois", "label": "Trois quarts" },
      { "id": "quav", "label": "Quatre-vingt pour cent" },
      { "id": "deux", "label": "deux pour cent" },
    ],
    "correct": ["tier"],
    "explanation": "Environ dix pour cent de la population est née dans un autre pays. Un Français sur trois a au moins un de ses grands-parents né à l'étranger. Si on remonte encore plus loin, nous sommes pratiquement tous des descendants d'immigrés."
  },
  {
    "id": "ideesrecues_vid_012",
    "theme": "ideesrecues",
    "level": "VID",
    "type": "single",
    "question": "Quel mot n'est pas d'origine arabe ?",
    "answers": [
      { "id": "abs", "label": "abscisse" },
      { "id": "chim", "label": "chimie" },
      { "id": "eli", "label": "élixir" },
      { "id": "algo", "label": "algorithme" },
      { "id": "alge", "label": "algèbre" },
      { "id": "chif", "label": "chiffre" },
      { "id": "alc", "label": "alcool" },
      { "id": "zero", "label": "zéro" }
    ],
    "correct": ["abs"],
    "explanation": "La science mondiale s'est écrite en arabe pendant sept siècles, depuis le califat abbasside au 8e siècle, jusqu'à la Renaissance européenne. Il en est resté de très nombreux mots courants."
  }
]
